---
title: Андреев Александр Николаевич
layout: post
next: /public/flotovodtsy/andreev-aleksandr-petrovich
previous: /public/flotovodtsy/amosov-ivan-afanasevich
---

Андреев Александр Николаевич  
Александр Николаевич Андреев —  вице-адмирал, главный командир Санкт-Петербургского порта. Родился в 1821 году, в Екатеринославской губернии, умер в Санкт-Петербурге, 20-го ноября 1880 года.  
  
![](/assets/img/Andreevan.gif)  
  
Александр Николаевич воспитывался в морском корпусе; откуда выпущен мичманом в 1839 году. Большую часть службы провел в практической школе адмирала Лазарева на судах черноморского флота, и до начала Восточной войны 1853—1856 годах уже командовал мелкими военными судами. Во время славной защиты Севастополя Андреев до конца осады командовал батареею, и за свою боевую деятельность получил несколько наград, в том числе орден святого Георгия 4-ой степени.   
С окончанием войны, в должности старшего офицера, Андреев, на новопостроенном в Николаеве корабле "Цесаревич", сделал переход из Черного в Балтийское море, и потом в чине капитана 1-го ранга командовал винтовым фрегатом "Александр Невский" и корабельными экипажами в Кронштадте. С 1866 года, по производстве в контр-адмиралы, Андреев состоял младшим флагманом балтийского флота, а в 1868 году призван к административной деятельности, назначен на должность капитана над Санкт-Петербургским портом. В этой должности он пробыл до 1873 года, после чего назначен главным командиром того же порта. Первым главным командиром Санкт-Петербургского порта был адмирал Г. И. Бутаков, а вторым и последним Андреев; после смерти его эта должность упразднена.